<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>read on Kouler</title>
    <link>https://kouler.com/tags/read/</link>
    <description>Recent content in read on Kouler</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Jun 2021 20:52:36 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://kouler.com/tags/read/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《我们为什么要睡觉》读书总结</title>
      <link>https://kouler.com/posts/%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E7%9D%A1%E8%A7%89%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 20:52:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kouler.com/posts/%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E7%9D%A1%E8%A7%89%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>12 条睡眠小贴士  坚持固定的睡眠时间。不仅是起床时间，你也可以为就寝时间设置闹钟。如果你只能从这 12 条建议中记住一条，那么记住这一条吧 锻炼很有益，但不要在一天中太晚的时间进行。尽量每天尝试锻炼至少 30 分钟，但要在睡前 2~3 小时结束锻炼 避免咖啡因和尼古丁的摄入。咖啡，可乐，某些茶和巧克力都含有兴奋剂咖啡因，其效果可能需要 8 小时才能完全清除。尼古丁也是一种兴奋剂，通会使吸烟者睡得很轻 睡前避免喝酒精饮料。睡前喝一杯酒或含酒精的饮料可以帮助你放松，但大量摄入酒精会让你处于睡眠较轻的阶段并导致夜间呼吸问题 深夜避免大量进食和喝饮料。简单的零食可以，但大量进食会导致消化不良，干扰睡眠 尽量避免使用会延迟或破坏睡眠的药物。一些常用的心脏，血压或哮喘药物，以及一些治疗咳嗽，感冒或过敏的非处方药和草药都可以破坏睡眠模式 下午 3 点以后不要午睡。午睡可以帮助弥补缺失的睡眠，但是午后的午睡可能会造成夜间更难入睡 睡前放松。不要把白天安排得太满，以至于没有时间放松。你的睡前习惯应该包含一项轻松的活动，如阅读或听音乐 睡前洗个热水澡。洗过澡后，体温的下降可能会使你感到困倦，洗澡也可以帮助你放松和缓解紧张，让你更容易入睡 保持卧室幽暗凉爽，并且不要放置任何电子产品。摆脱卧室里任何可能让你分心的东西，比如噪声，明亮的灯光，不舒服的床或过高的室温。失眠的会经常看钟表，因此请将时钟的表盘转到看不见的方向，这样你就不会在尝试入睡时担心时间了 适当晒晒太阳。日光是调节日常睡眠模式的关键。尽量每天在自然阳光下晒 30 分钟以上。睡眠专家建议，如果你有睡眠问题，那么你应该在早晨接阳光照射 1 小时，并在睡前调暗室内灯光 醒着时不要躺在床上。如果你躺在床上 20 分钟后仍然很清醒，或者开始感到焦虑或担心，那么就起床进行一些轻松的活动，直到感到困倦  两种睡眠模式  快速眼动睡眠（REM），又称有梦睡眠  快速眼动睡眠期间，眼球会在眼皮下快速左右移动，且伴随着非常活跃的脑电波，与清醒时的脑电波几乎相同 快速眼动睡眠与我们称之为梦的经历联系密切，梦境发生在快速眼动睡眠阶段 快速眼动睡眠时的眼球运动并不与梦境中的视觉体验相吻合 在快速眼动睡眠期间，大脑深层活动急剧增加。包括大脑后部的视觉空间区域，发起运动的运动皮层，海马体及其周边区域和深层情绪中心的杏仁核 快速眼动睡眠可以被看作有以下特征，视觉，运动，情绪和自传体记忆相关的大脑区域活动非常活跃，而控制理性思维的区域活动相对减弱 在快速眼动睡眠开始前的几秒钟，以及整个快速眼动睡眠阶段，人会完全麻痹，身体中的随意肌（即非控制呼吸等自然运作的肌肉）没有任何张力。这个阶段大脑是高度活跃的，但身体不能动，肌肉不再对大脑的指令做出反应。这才使得我们在梦中安全的打斗，疯狂奔跑而不至于产生灾难性后果 睡眠麻痹是从睡眠中醒来时，短暂丧失说话和活动能力，这种情况大多发生在快速眼动睡眠中   非快速眼动睡眠（NREM），又称深度睡眠  非快速眼动睡眠期间眼球不会移动，脑电波也会变得平静 非快速眼动睡眠阶段持续时间更长 深度非快速眼动睡眠期间，总体的新陈代谢活动比醒着时有所降低 深度非快速眼动睡眠可以增强个体记忆 梦游并不发生在通常认为的快速眼动睡眠阶段，即有梦阶段，而是在非快速眼动睡眠中最深的阶段     人类的睡眠在非快速眼动睡眠（NREM）和快速眼动睡眠（REM）阶段交替循环 非快速眼动睡眠和快速眼动睡眠大约每 90 分钟会发生一次转换。但这种转换并不清晰和规律，仅仅是表明哪一种睡眠占主导位置  两种睡眠模式发挥的作用  快速眼动睡眠（REM），又称有梦睡眠  快速眼动睡眠可以重新调整和校准人类大脑的情感回路，提高我们的识别能力，帮助我们读懂面部表情和情绪 对于创伤后的应激障碍患者，每晚都被噩梦折磨，可能与快速眼动睡眠被打乱有关 快速眼动睡眠的做梦状态可以激发创造力 快速眼动睡眠让这些记忆碰撞激发新的见解 快速眼动睡眠提供了精湛的，补足性的好处，以抽象且非常新奇的方式，将记忆的元素互相搅拌融合。在有梦睡眠期间，大脑会思考大量获得的知识然后提取总体规则和共同点。这个过程被成为概念联觉（ideasthesia）   非快速眼动睡眠（NREM），又称深度睡眠  非快速眼动睡眠帮助将新信息安全地转移到大脑的长期储存处 通过核磁共振成像我们观察到，对同一记忆的获取，新接收到时是在海马体区域，而经过整晚的睡眠后，同样记忆被转移到了大脑皮层 深度非快速眼动睡眠时间越多，第二天记住的信息就越多。记忆的巩固主要在这一阶段 即便只有 20 分钟的白天小睡，只要包含足够的非快速眼动睡眠阶段，也会帮助巩固记忆 大脑中存在一种类淋巴系统，会收集并清除由神经元产生的代谢垃圾。在深度非快速睡眠期间，排出量会增加 10~20 倍    睡眠对人体的好处  睡眠充实了大脑的各种功能，包括学习，记忆，逻辑决定和选择能力 睡眠能够改善我们的心理健康，重新校准大脑中的情感回路 睡眠会强化免疫系统，帮助对抗恶性肿瘤，防止感染，抵御疾病 睡名能促进新陈代谢和心血管系统的健康 睡眠对大脑的优势有很多，其中对记忆力的影响尤其突出 睡眠有助于恢复大脑的学习能力，为新的记忆腾出空间 睡眠时会有规律的脉冲在短期记忆区（海马体）和长期存储区（大脑皮层）之间来回移动，就像数据的传递 睡眠可以帮助我们巩固记忆 对人的对照实验显示，睡眠对巩固知识的效率要比保持清醒的效率高出 20%~40% 睡眠不仅能保存在睡前学习到的记忆，甚至能拯救在学习后不久就忘记的记忆 在睡眠时使用声音提示可以显著提高相应信息的记忆能力。或许可以在白天记单词，而在睡眠时播放这些单词的声音以巩固这些单词的记忆 对于其他类型的记忆比如骑自行车，弹钢琴等，通过睡眠也发生了记忆转移的情况。只不过这些记忆是转移到了意识层面下运作的大脑回路中。这些转移过程主要发生了睡眠最后的两个小时，即 8 小时正常睡眠的第 6，7 个时辰 临床研究中，通过治愈老年人的睡眠障碍，使他们的认知能力下降速度明显减慢，病推迟了阿尔茨海默病的发病时间 5~10 年  睡眠不足对人体的害处  每晚的规律睡眠少于 6~7 小时会破坏免疫系统，癌症风险增加一倍以上 睡眠不足是决定未来是否患上阿尔茨海默病的关键因素，成年阶段睡得太少会显著增加患上阿尔茨海默病的风险 睡眠不足可能严重影响血糖水平 睡眠不足可能增加冠状动脉堵塞、变薄的风险，可能受到心血管疾病、中风和充血性心力衰竭的威胁 睡眠不足会提升饥饿激素的浓度，同时抑制产生饱腹感的激素浓度 学习能力的恢复在清晨十分特别集中，这意味这如果只睡 6 个小时，那么睡眠所带来的恢复能力就会减弱很多 长期睡眠不足，个体会逐渐适应自己表现受损，警觉性降低和能量水平降低的状况。个体很难意识到长期缺乏睡眠对他们智力和身体活力的影响 睡眠不足的人和那些达到法定醉驾标准人认知受损程度一样 人类的循环利用周期是 16 小时。清醒 16 小时后，大脑会开始失灵 睡眠不足会使情绪剧烈波动，严重放大正面情绪和负面情绪，无法使其达到平衡 睡眠不足的情况下学习到的少数记忆也将会在此后的几个小时和几天内被遗忘 睡眠越短，生命越短 发达国家中损害卫生保健系统的疾病，如心脏病，肥胖症，痴呆症，糖尿病和癌症等，都被发现与睡眠不足有着千丝万缕的关系 睡眠质量差，心脏就不健康 接近中年，健康的恢复能力开始下降，睡眠不足对心血管系统的影响就逐渐增加 睡得越少，就会越想吃东西。增加糖尿病和肥胖的风险 睡眠不足会使得男性的睾酮水平下降，女性的卵泡释放激素下降，影响生殖健康 睡眠不足会使免疫力降低，增加癌症风险 睡眠质量越差，染色体端粒就越容易受到损害。导致 DNA 螺旋受到损害  决定什么时候睡觉或醒来的两个因素  24 小时昼夜节律：大脑深处的 24 小时生物钟发射的信号  昼夜节律也控制着其他节奏，包括偏好的饮食时间，心情和情绪，产生的尿量，核心体温，代谢率和多种激素的释放等 每个人的昼夜节律可能是不同的   腺苷：大脑中积聚的化学物质，清醒时间越长，这种化学物质就会积聚的越多，会感觉越困  当清醒的时间越久，体内的腺苷就会积累的越多，后果是人们越渴望睡眠。当腺苷浓度达到峰值，不可抗拒的睡眠欲望就会占据上风 腺苷发挥作用的方式是通过与受体结合，刺激受体使人感到困意。而咖啡因起作用的方式是霸占这些受体，阻止其与腺苷结合，阻断腺苷向大脑传递困觉信号 睡眠过程中大脑会降解清除白天的腺苷。大约 8 个小时的健康睡眠后，腺苷的清除就会完成    24 小时昼夜节律和腺苷的睡眠信号是相互独立的。比如开夜车时，即便腺苷水平逐渐累积，但当人熬过了 24 小时昼夜节律中困意最强的阶段，大约在凌晨 3 点，此时昼夜节律会使我们逐渐清醒，这中清醒状态大概会持续到下午或晚上，随着昼夜节律的再次转换，加上腺苷长时间的积聚，就会受到睡眠压力的沉重打击。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
